<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <futbolistas>
        <futbolista nombre="Zinedine Zidane" posicion="MD" imagen="zidane" historia="sgdfsg"></futbolista>
        <futbolista nombre="Juanito" posicion="Mago" imagen="elise" historia="fghgfhgfh"></futbolista>
        <futbolista nombre="Raul Gonzalez" posicion="Asesino" imagen="yi" historia="fghgfhfh"></futbolista>
        <futbolista nombre="Iker Casillas" posicion="Tirador" imagen="urgot" historia="hklllkjhhj"></futbolista>
        <futbolista nombre="Fizz" posicion="Luchador-Mago" imagen="fizz" historia="cvbnbncb"></futbolista>
        <futbolista nombre="Tryndamere" posicion="Luchador" imagen="tryndamere" historia="Tryndamere avanza por la tundra empujado por su furia y rabia desatadas, domina el arte de la batalla y desafía a los más poderosos guerreros del Fréljord. Este bárbaro iracundo busca vengarse de quien diezmó a su clan, y acaba con todo aquel que se interponga entre él y su retribución final.\n\nTryndamere avanza por la tundra empujado por su furia y rabia desatadas, domina el arte de la batalla y desafía a los más poderosos guerreros del Fréljord. Este bárbaro iracundo busca vengarse de quien diezmó a su clan, y acaba con todo aquel que se interponga entre él y su retribución final.\n\nEl joven Tryndamere intentaba sobrevivir en el duro y helador Fréljord, y su gente combatía contra otras tribus por los escasos recursos que daba la tierra. En una de estas peleas, su vida cambió para siempre. Los incursores tendieron una emboscada a Tryndamere en el silencio de la noche, y aunque los guerreros pudieron repeler la primera oleada, no estaban listos para la figura oscura que apareció después. Blandía una espada cruel y viviente, e inspiraba ansias de sangre en los invasores con su magia de otro mundo. La tribu de Tryndamere fue superada en un momento. Después de perder la esperanza de derrotar a ese ser enigmático, Tryndamere se lanzó a una muerte segura. La figura oscura lo apartó a un lado e hirió mortalmente al joven bárbaro.\n\nTryndamere veía cómo la muerte y la destrucción se cebaban con su hogar al tiempo que veía cómo la vida se le escapaba de las manos. Nadie aguantó, sólo quedaban los gritos de los moribundos. Tryndamere era incapaz de rendirse y se entregó del todo a su ira. Su sangre hervía y la rabia lo consumía, lo que disipaba su mortalidad. Se puso de pie, casi incapaz de sostener la espada, preparándose para el enfrentamiento final con ese ser sombrío. Pero la figura oscura ni siquiera alzó la espada, en vez de eso, sonrió familiarmente a Tryndamere mientras se desvanecía en las sombras. Fue la última vez que el bárbaro vio a su némesis.\n\nTryndamere, un hombre al que habían arrebatado su hogar y a su gente, merodeó por el Fréljord durante años, y juró convertirse en un instrumento de venganza brutal. Visitó todas las tribus de los páramos helados, y superó a todos sus campeones, hasta que no quedó ninguno al que desafiar. Durante este tiempo, dominó las artes bárbaras y convirtió su rabia en una fuerza a tener en cuenta. Espada en mano e ira en el corazón, está inmerso en una misión de venganza contra aquellos que destrozaron la vida que una vez conoció.\n\n''La ira es mi arma''.\n-- Tryndamere"></futbolista>
    </futbolistas>