<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<futbolistas>
    <futbolista
        historia="\n\nNacido el 23 de Junio de 1972 en Marsella, Francia.\n\nFutbolista francés, campeón mundial y europeo con la selección de Francia, considerado como uno de los mejores jugadores del mundo. Zizou, apodo por el que también se le conoce, poseyó unas cualidades futbolísticas sobresalientes y un palmarés en que no falta ningún título, ya que además de ganarlo todo con la selección francesa, Zidane consiguió, en la categoría de clubes, ser campeón de Liga, de la Supercopa de Europa y de la Copa Intercontinental.\n\nDentro del terreno de juego, Zinedine Zidane era un mediocampista ofensivo al que le gustaba desenvolverse con libertad para organizar la ofensiva de su equipo; su exquisita calidad técnica, un físico potente y una privilegiada visión de juego hacían de él un futbolista creativo, imprevisible y con enormes recursos: podía regatear, driblar, hacer paredes, lanzar pases geniales o romper una defensa por velocidad; además, su precisión en el disparo, que ejecutaba con ambas piernas, le convertían en un peligro constante para los porteros rivales, quienes temían especialmente sus lanzamientos de falta directa.\n\nNacido en el seno de una familia de emigrantes argelinos, desde muy niño Zinedine Zidane practicó varios deportes, entre ellos el judo, aunque no tuvo que transcurrir mucho tiempo antes de que el fútbol pasara a ocupar la mayor parte de su tiempo libre y se convirtiera en su mayor pasión; soñaba por entonces en emular a su mayor ídolo, el genial uruguayo Enzo Francescoli, un fino mediapunta que era la estrella del equipo de Marsella, el Olympique.\n\nTras jugar en varios equipos locales, en 1986 el joven Zinedine fue contratado por el Cannes, uno de cuyos dirigentes, Jean Claude Elineau, le acogió en su propia casa. Su carácter tímido y la aparente frialdad que le caracterizan no fueron impedimento para que pronto comenzara a desarrollar sobre los campos de entrenamiento todo el potencial futbolístico que llevaba dentro.\nEn mayo de 1989, un mes antes de cumplir los diecisiete años, Zinedine Zidane debutó en Primera División con el Cannes. En la temporada 1990/1991 marcó su primer gol en la máxima categoría francesa y en la siguiente se hizo con la titularidad, jugando más de treinta partidos y alcanzando la cifra de cinco goles.\nEn 1992 abandonó el Cannes para fichar por el Girondins de Burdeos, uno de los clubes más importantes de Francia, y en el que ya en su primer año se erigió en uno de sus pilares: jugó 35 partidos y marcó diez tantos, pese a que nunca se ha caracterizado por ser un gran goleador.\n\nSus destacadas actuaciones le llevaron a debutar con la selección nacional en agosto de 1994, en un partido frente a Chequia; por entonces, el combinado galo atravesaba momentos de penuria deportiva (había estado ausente en los últimos dos Campeonatos Mundiales) pero una nueva generación de futbolistas, entre los que también figuraban sus compañeros de equipo en Burdeos, Christoph Dugarry y Bixente Lizarazu, contribuyeron a un resurgir que se plasmó en una buena actuación en la Eurocopa de 1996. \n\nLa magnífica impresión que causó en dicha cita, junto con una temporada estelar en el Girondins, llevaron a Zinedine Zidane a fichar en el verano de 1996 por la Juventus de Turín, uno de los equipos más prestigiosos de Europa. \n\nEn el exigente y competitivo fútbol italiano, el conocido calcio, afrontó el reto más difícil de su carrera deportiva, más si cabe debido al imborrable recuerdo que en el club turinés había dejado en los años ochenta su compatriota Michel Platini. No obstante, y pese a los inevitables altibajos y algunas lesiones, Zidane se consagró como uno de los mejores jugadores europeos.\n\nJunto al italiano Alessandro Del Piero, Zinedine Zidane formó un tándem de ataque temible que condujo a la Juventus a la conquista de dos campeonatos de liga, en 1997 y 1998, la Supercopa Europea y la Copa Intercontinental de 1996, y a disputar dos finales consecutivas de la Liga de Campeones (antigua Copa de Europa), aunque en ambas ocasiones saldadas con derrota: en 1997, frente al Borussia Dortmund, y en 1998, ante el Real Madrid."
        imagen="zidane"
        nombre="Zinedine Zidane"
        dorsal="5"
        posicion="Centrocampista"></futbolista>
    <futbolista
        historia="\n\nNació el 10 de Noviembre de 1954 en Fuengirola, Málaga.\n\nComenzó jugando en los juveniles del Fuengirola, de allí pasó al Atlético de Madrid (1972-73), pero tras una fractura de tibia y peroné, en 1973 lo ceden al Burgos donde permanece 1977, año en que ficha por el Real Madrid, club en el que desarrolló la mayor parte de su carrera deportiva.\n\nJugador controvertido pronto se convertiría en un ídolo para sus aficionados. Con el conjunto madridista disputa 287 partidos de liga, ganando 5 Ligas (1977-78, 1978-1979, 1979-1980, 1985-1986 y 1986-1987), 2 Copas del Rey (1980 y 1982), 1 Copa de la Liga (1985) y 2 Copas de la UEFA (1985 y 1986), además de conseguir el Pichichi como máximo goleador junto al uruguayo Polilla Da Silva marcando 17 goles en la 1983-84.\n\nCon la selección española debutó en 1976, disputó 34 partidos (incluidos los mundiales Argentina 78 y España 82) y marcó 8 goles. En un partido de clasificación para el Mundial Argentina 78 ante Yugoslavia en el Pequeño Maracaná, Belgrado, donde España consigue la clasificación, cuando Juanito se retiraba a los vestuarios, recibió el impacto de una botella. Compañero de Camacho, Santillana, Gordillo, Hugo Sánchez, Pirri, Michel y Valdano, este último refiriéndose a la gran calidad humana y al carácter conflictivo sobre el campo de Juanito (con el que tuvo un conflicto siendo compañeros en el propio campo) resumió su vida con una frase: -todo lo malo que ha hecho cabe en 30 segundos-.\n\nDel Madrid pasó al Málaga, en 1987, y tras retirarse, debido a su afición taurina, se hizo cortar simbólicamente la coleta por el torero Curro Romero. En la temporada 1991-1992 debuta como entrenador del CP Mérida con éxito.\n\nMurió tras presenciar un Real Madrid - Torino de Copa de la UEFA, en Calzada de Oropesa, provincia de Toledo, el 2 de abril de 1992 en un accidente de tráfico cuando regresaba a Mérida."
        imagen="juan"
        nombre="Juan Gómez González"
        dorsal="7"
        posicion="Delantero"></futbolista>
    <futbolista
        historia="Nació el 27 de junio de 1977 en Madrid.\n\nSus comienzos en el fútbol fueron en el equipo de San Cristóbal de Los Ángeles hasta que fue fichado por el Atlético de Madrid a la edad de 13 años. Debutó con el equipo infantil y consiguió 65 goles jugando como interior izquierdo. En la temporada siguiente, se consiguieron unos resultados muy similares, pero cerca del final de temporada, el presidente del club, Jesús Gil y Gil, eliminó las divisiones inferiores del club.\n\nDe esta manera, el Real Madrid, se interesa por él ofreciéndole un contrato de seis años. Permaneció un año en el equipo cadete; al año siguiente comenzó a jugar en el juvenil B en el que permaneció tan solo dos jornadas, pasando al juvenil A, aunque tampoco terminó en este equipo la temporada ya que pasó al sub-19. Más adelante se incorporó al tercer equipo del Real Madrid. En éste consiguió en sus primeros siete partidos 13 tantos. Jorge Valdano, le otorgó la oportunidad de debutar el 29 de octubre de 1994 frente al Zaragoza, en Primera División. Tan sólo tenía 17 años siendo el jugador más joven en vestir la camiseta a lo largo de la historia del club blanco.\n\nEsta temporada fue bastante completa para Raúl ya que el Real Madrid conquistó el título de Liga y él consiguió nueve goles. Una de las mejores temporadas para el jugador fue la de 1996-1997, el Real Madrid consiguió una nueva Liga (en la que marcó 21 goles) y debutó con la selección española el 9 de octubre de 1996 en Praga ante la República Checa (0-0). Aunque le costó bastante llegar a la selección: tuvo su primera experiencia con el equipo sub-18, continuó su trayectoria en el sub-20 y sub-21.\n\nViajó a Qatar para asistir al Mundial juvenil, consiguiendo España la cuarta plaza. Aunque Javier Clemente, seleccionador español en ese momento, decidió no convocarle para jugar en la Eurocopa absoluta de 1996, ya que creyó oportuno reservarlo para los Juegos Olímpicos de Atlanta.\n\nEl día 15 de junio de 2000, renovó su contrato con el Real Madrid hasta el año 2005 con una cláusula de rescisión de 30.000 millones de pesetas. Participó activamente en la consecución de la liga de la temporada 06/07 marcando goles decisivos. Confirmó su mejoría en la temporada 2007-08 logrando 23 goles. Firmó en el año 2008, un contrato vitalicio con el Real Madrid que amplía el que ya le unía al club hasta 2011 y que le permitirá renovar su lazo con el club, temporada a temporada. En el mes de julio de 2010, se rumoreó la marcha del futbolista al Schalke. El 26 de julio hizo oficial su marcha del Real Madrid y, finalmente, su fichaje por el equipo alemán. El 19 de abril de 2012 anuncia su despedida del Schalke y de la Bundesliga. El 13 de mayo de 2012 se anuncia su fichaje por el Al-Sadd y el 13 de Abril de 2013 se proclama campeón de la Liga de Catar en su primera temporada.\n\nEn 1999 contrajo matrimonio con la modelo Mamen Sanz, a quien dedica todos los goles que marca besando la alianza de matrimonio. Su hijo Jorge nació el 25 de febrero de 2000.\n\nEl 22 de agosto de 2013, Raúl González recibió un homenaje en el estadio del Real Madrid. El máximo goleador de la historia del club jugó una parte con cada equipo, una con el Real Madrid y otra con el Al Sadd. Volvió a vestir la camiseta blanca con su 7 de siempre, cedido por Cristiano Ronaldo. El estadio al completo ovacionó al mítico capitán del Real Madrid, equipo que se llevó el Trofeo Santiago Bernabéu tras vencer al Al- Sadd catarí por 5-0. "
        imagen="siete"
        nombre="Raúl González Blanco"
        dorsal="7"
        posicion="top"></futbolista>
    <futbolista
        historia="Nació el 20 de mayo de 1981 en Móstoles, Madrid.\n\nEntró en el Real Madrid con los benjamines del Club en la temporada 1990/91. Fue pasando por todos los equipos de la Ciudad Deportiva. En la temporada 98/99 fue convocado con el primer equipo. Esa temporada actuó en el equipo de Tercera División, para un año más tarde dar el salto al primer filial del Real Madrid. Toda esa ascensión meteórica se vio recompensada con su llamada para las categorías inferiores de la Selección Española.\n\nFue uno de los baluartes para la consecución del título de Campeón del Mundo de la Selección Sub-21 en el año 2000. Desde la temporada 1999/2000 forma parte de la primera plantilla del Real Madrid. Su agilidad y sus reflejos le han llevado también a ser el portero de la Selección.\n\nEn la temporada 2000/01 ganó la liga española, la primera en su carrera deportiva. La siguiente temporada cedió la titularidad ante César Sánchez, en la 2001/02, gana su segunda Liga de Campeones tras vencer en la final al Bayer Leverkusen alemán. El portero titular era César, quien sufrió una lesión y fue sustituido por Casillas. En la siguiente temporada ganó su segunda Liga española y la Supercopa de Europa y la Copa Intercontinental. Hasta la 2007 no logra ningún título relevante y desde  la llegada del nuevo presidente madridista Ramón Calderón, y con un renovado equipo, consigue su tercera y cuarta Liga. En la siguiente consiguen el Trofeo Zamora frente al Barcelona. Por entonces renueva su contrato con el Real Madrid hasta el año 2017, con una prórroga automática si juega 30 partidos oficiales durante la última temporada del contrato y una cláusula de rescisión de 113 millones de euros.\n\nDesde febrero de 2009, en que igualó el récord de Francisco Buyo de 454 partidos jugados (para un portero) se ha convertido en el portero con más partidos internacionales del Real Madrid de todos los tiempos. Tras las bajas de Raúl y Guti en el verano del 2010, se convirtió en el quinto portero de la historia del Real Madrid en ser capitán.\n\nCon la selección, la competición que trazó su destino fue el Mundial sub-20 de Nigeria, donde destacó en la tanda de penaltis ante el combinado de Ghana. La selección española ganó el Mundial Juvenil de 1999. Su debut como internacional absoluto fue el 3 de junio de 2000 en Gotemburgo (Suecia), en un partido amistoso previo a la Eurocopa 2000 entre Suecia y España, con el resultado de 1-1. Con la selección española fue campeón de Europa sub-16, campeón de Europa sub-20 y Campeón del mundo Sub-20. Su debut en partido oficial, fue el 2 de septiembre del 2000 en un Bosnia 1-2 España.\n\nFue titular por primera vez en el equipo nacional durante la Copa Mundial de Fútbol de 2002, por la lesión de Santiago Cañizares y participó en el Mundial de Corea y Japón donde fue una de las figuras del conjunto español, destacando ante Irlanda en octavos de final, parando tres penaltis. El 14 de noviembre de 2009 llega al partido número 100 con la selección en un partido amistoso contra Argentina que finalizó 2 a 1 a favor de España.\n\nEl 3 de julio de 2010, en el transcurso del Mundial de Sudáfrica, en los cuartos de final, Casillas para un penalty a la selección de fútbol de Paraguay. Con este triunfo, entra en la historia de la selección española por haber ganado una eurocopa y conseguir, por vez primera, la clasificación a las semifinales en un mundial de fútbol. En la semifinal contra Alemania, consigue un nuevo récord de imbatibilidad en un mundial de fútbol. Tras el gol de Carles Puyol, España se clasificó para la final de la Copa Mundial de Fútbol de 2010. El 11 de julio de 2010, tras el partido final contra Holanda, Íker Casillas, junto al resto de seleccionados, ganan la Copa del Mundo. Como capitán del conjunto español, levantó la primera copa de campeón del mundo ganada por la selección española en su historia.\n\nEl 25 de noviembre de 2011 se aprobó convertir la Avenida de los Deportes de Móstoles, en la avenida Iker Casillas, en honor al capitán de la Selección Española de fútbol y el Real Madrid, por sus valores humanos, por ser el jugador que más veces ha vestido la camiseta de la selección española de fútbol y el mejor portero del mundo.\n\nEl 5 de septiembre de 2012, Iker Casillas y Xavi Hernández fueron galardonados conjuntamente con el Premio Príncipe de Asturias del Deporte, al considerar el jurado que simbolizan los valores de la amistad, compañerismo y  juego limpio.\n\nEl 11 de julio de 2015, el Real Madrid C. F. y el FC Porto acordaron el traspaso de Iker Casillas al club portugués. El jugador permaneció 16 temporadas en la primera plantilla tras debutar un 12 de septiembre de 1999. En total 25 años jugando en el Real Madrid contando las categorías inferiores.\n\nEs pareja de la periodista deportiva Sara Carbonero. El 3 de enero de 2014 se convirtieron en padres de Martín mediante cesárea en la Clínica Ruber Internacional de Madrid. "
        imagen="iker"
        nombre="Iker Casillas"
        dorsal="1"
        posicion="Subterranea"></futbolista>
</futbolistas>