<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<futbolistas>
    <futbolista
        historia="\n\nNacido el 23 de Junio de 1972 en Marsella, Francia.\n\nFutbolista francés, campeón mundial y europeo con la selección de Francia, considerado como uno de los mejores jugadores del mundo. Zizou, apodo por el que también se le conoce, poseyó unas cualidades futbolísticas sobresalientes y un palmarés en que no falta ningún título, ya que además de ganarlo todo con la selección francesa, Zidane consiguió, en la categoría de clubes, ser campeón de Liga, de la Supercopa de Europa y de la Copa Intercontinental.\n\nDentro del terreno de juego, Zinedine Zidane era un mediocampista ofensivo al que le gustaba desenvolverse con libertad para organizar la ofensiva de su equipo; su exquisita calidad técnica, un físico potente y una privilegiada visión de juego hacían de él un futbolista creativo, imprevisible y con enormes recursos: podía regatear, driblar, hacer paredes, lanzar pases geniales o romper una defensa por velocidad; además, su precisión en el disparo, que ejecutaba con ambas piernas, le convertían en un peligro constante para los porteros rivales, quienes temían especialmente sus lanzamientos de falta directa.\n\nNacido en el seno de una familia de emigrantes argelinos, desde muy niño Zinedine Zidane practicó varios deportes, entre ellos el judo, aunque no tuvo que transcurrir mucho tiempo antes de que el fútbol pasara a ocupar la mayor parte de su tiempo libre y se convirtiera en su mayor pasión; soñaba por entonces en emular a su mayor ídolo, el genial uruguayo Enzo Francescoli, un fino mediapunta que era la estrella del equipo de Marsella, el Olympique.\n\nTras jugar en varios equipos locales, en 1986 el joven Zinedine fue contratado por el Cannes, uno de cuyos dirigentes, Jean Claude Elineau, le acogió en su propia casa. Su carácter tímido y la aparente frialdad que le caracterizan no fueron impedimento para que pronto comenzara a desarrollar sobre los campos de entrenamiento todo el potencial futbolístico que llevaba dentro.\nEn mayo de 1989, un mes antes de cumplir los diecisiete años, Zinedine Zidane debutó en Primera División con el Cannes. En la temporada 1990/1991 marcó su primer gol en la máxima categoría francesa y en la siguiente se hizo con la titularidad, jugando más de treinta partidos y alcanzando la cifra de cinco goles.\nEn 1992 abandonó el Cannes para fichar por el Girondins de Burdeos, uno de los clubes más importantes de Francia, y en el que ya en su primer año se erigió en uno de sus pilares: jugó 35 partidos y marcó diez tantos, pese a que nunca se ha caracterizado por ser un gran goleador.\n\nSus destacadas actuaciones le llevaron a debutar con la selección nacional en agosto de 1994, en un partido frente a Chequia; por entonces, el combinado galo atravesaba momentos de penuria deportiva (había estado ausente en los últimos dos Campeonatos Mundiales) pero una nueva generación de futbolistas, entre los que también figuraban sus compañeros de equipo en Burdeos, Christoph Dugarry y Bixente Lizarazu, contribuyeron a un resurgir que se plasmó en una buena actuación en la Eurocopa de 1996. \n\nLa magnífica impresión que causó en dicha cita, junto con una temporada estelar en el Girondins, llevaron a Zinedine Zidane a fichar en el verano de 1996 por la Juventus de Turín, uno de los equipos más prestigiosos de Europa. \n\nEn el exigente y competitivo fútbol italiano, el conocido calcio, afrontó el reto más difícil de su carrera deportiva, más si cabe debido al imborrable recuerdo que en el club turinés había dejado en los años ochenta su compatriota Michel Platini. No obstante, y pese a los inevitables altibajos y algunas lesiones, Zidane se consagró como uno de los mejores jugadores europeos.\n\nJunto al italiano Alessandro Del Piero, Zinedine Zidane formó un tándem de ataque temible que condujo a la Juventus a la conquista de dos campeonatos de liga, en 1997 y 1998, la Supercopa Europea y la Copa Intercontinental de 1996, y a disputar dos finales consecutivas de la Liga de Campeones (antigua Copa de Europa), aunque en ambas ocasiones saldadas con derrota: en 1997, frente al Borussia Dortmund, y en 1998, ante el Real Madrid."
        imagen="zidane"
        nombre="Zinedine Zidane"
        posicion="Centrocampista"></futbolista>
    <futbolista
        historia="\n\nNació el 10 de Noviembre de 1954 en Fuengirola, Málaga.\n\nComenzó jugando en los juveniles del Fuengirola, de allí pasó al Atlético de Madrid (1972-73), pero tras una fractura de tibia y peroné, en 1973 lo ceden al Burgos donde permanece 1977, año en que ficha por el Real Madrid, club en el que desarrolló la mayor parte de su carrera deportiva.\n\nJugador controvertido pronto se convertiría en un ídolo para sus aficionados. Con el conjunto madridista disputa 287 partidos de liga, ganando 5 Ligas (1977-78, 1978-1979, 1979-1980, 1985-1986 y 1986-1987), 2 Copas del Rey (1980 y 1982), 1 Copa de la Liga (1985) y 2 Copas de la UEFA (1985 y 1986), además de conseguir el Pichichi como máximo goleador junto al uruguayo Polilla Da Silva marcando 17 goles en la 1983-84.\n\nCon la selección española debutó en 1976, disputó 34 partidos (incluidos los mundiales Argentina 78 y España 82) y marcó 8 goles. En un partido de clasificación para el Mundial Argentina 78 ante Yugoslavia en el Pequeño Maracaná, Belgrado, donde España consigue la clasificación, cuando Juanito se retiraba a los vestuarios, recibió el impacto de una botella. Compañero de Camacho, Santillana, Gordillo, Hugo Sánchez, Pirri, Michel y Valdano, este último refiriéndose a la gran calidad humana y al carácter conflictivo sobre el campo de Juanito (con el que tuvo un conflicto siendo compañeros en el propio campo) resumió su vida con una frase: -todo lo malo que ha hecho cabe en 30 segundos-.\n\nDel Madrid pasó al Málaga, en 1987, y tras retirarse, debido a su afición taurina, se hizo cortar simbólicamente la coleta por el torero Curro Romero. En la temporada 1991-1992 debuta como entrenador del CP Mérida con éxito.\n\nMurió tras presenciar un Real Madrid - Torino de Copa de la UEFA, en Calzada de Oropesa, provincia de Toledo, el 2 de abril de 1992 en un accidente de tráfico cuando regresaba a Mérida."
        imagen="juan"
        nombre="Juan Gómez González"
        posicion="Mago"></futbolista>
    <futbolista
        historia="\n\nNació el 10 de Noviembre de 1954 en Fuengirola, Málaga.\n\nComenzó jugando en los juveniles del Fuengirola, de allí pasó al Atlético de Madrid (1972-73), pero tras una fractura de tibia y peroné, en 1973 lo ceden al Burgos donde permanece 1977, año en que ficha por el Real Madrid, club en el que desarrolló la mayor parte de su carrera deportiva.\n\nJugador controvertido pronto se convertiría en un ídolo para sus aficionados. Con el conjunto madridista disputa 287 partidos de liga, ganando 5 Ligas (1977-78, 1978-1979, 1979-1980, 1985-1986 y 1986-1987), 2 Copas del Rey (1980 y 1982), 1 Copa de la Liga (1985) y 2 Copas de la UEFA (1985 y 1986), además de conseguir el Pichichi como máximo goleador junto al uruguayo Polilla Da Silva marcando 17 goles en la 1983-84.\n\nCon la selección española debutó en 1976, disputó 34 partidos (incluidos los mundiales Argentina 78 y España 82) y marcó 8 goles. En un partido de clasificación para el Mundial Argentina 78 ante Yugoslavia en el Pequeño Maracaná, Belgrado, donde España consigue la clasificación, cuando Juanito se retiraba a los vestuarios, recibió el impacto de una botella. Compañero de Camacho, Santillana, Gordillo, Hugo Sánchez, Pirri, Michel y Valdano, este último refiriéndose a la gran calidad humana y al carácter conflictivo sobre el campo de Juanito (con el que tuvo un conflicto siendo compañeros en el propio campo) resumió su vida con una frase: -todo lo malo que ha hecho cabe en 30 segundos-.\n\nDel Madrid pasó al Málaga, en 1987, y tras retirarse, debido a su afición taurina, se hizo cortar simbólicamente la coleta por el torero Curro Romero. En la temporada 1991-1992 debuta como entrenador del CP Mérida con éxito.\n\nMurió tras presenciar un Real Madrid - Torino de Copa de la UEFA, en Calzada de Oropesa, provincia de Toledo, el 2 de abril de 1992 en un accidente de tráfico cuando regresaba a Mérida."
        imagen="raulgonzalez"
        nombre="Raul Gonzalez"
        posicion="Fot"></futbolista>
    <futbolista
        historia="\n\nNació el 10 de Noviembre de 1954 en Fuengirola, Málaga.\n\nComenzó jugando en los juveniles del Fuengirola, de allí pasó al Atlético de Madrid (1972-73), pero tras una fractura de tibia y peroné, en 1973 lo ceden al Burgos donde permanece 1977, año en que ficha por el Real Madrid, club en el que desarrolló la mayor parte de su carrera deportiva.\n\nJugador controvertido pronto se convertiría en un ídolo para sus aficionados. Con el conjunto madridista disputa 287 partidos de liga, ganando 5 Ligas (1977-78, 1978-1979, 1979-1980, 1985-1986 y 1986-1987), 2 Copas del Rey (1980 y 1982), 1 Copa de la Liga (1985) y 2 Copas de la UEFA (1985 y 1986), además de conseguir el Pichichi como máximo goleador junto al uruguayo Polilla Da Silva marcando 17 goles en la 1983-84.\n\nCon la selección española debutó en 1976, disputó 34 partidos (incluidos los mundiales Argentina 78 y España 82) y marcó 8 goles. En un partido de clasificación para el Mundial Argentina 78 ante Yugoslavia en el Pequeño Maracaná, Belgrado, donde España consigue la clasificación, cuando Juanito se retiraba a los vestuarios, recibió el impacto de una botella. Compañero de Camacho, Santillana, Gordillo, Hugo Sánchez, Pirri, Michel y Valdano, este último refiriéndose a la gran calidad humana y al carácter conflictivo sobre el campo de Juanito (con el que tuvo un conflicto siendo compañeros en el propio campo) resumió su vida con una frase: -todo lo malo que ha hecho cabe en 30 segundos-.\n\nDel Madrid pasó al Málaga, en 1987, y tras retirarse, debido a su afición taurina, se hizo cortar simbólicamente la coleta por el torero Curro Romero. En la temporada 1991-1992 debuta como entrenador del CP Mérida con éxito.\n\nMurió tras presenciar un Real Madrid - Torino de Copa de la UEFA, en Calzada de Oropesa, provincia de Toledo, el 2 de abril de 1992 en un accidente de tráfico cuando regresaba a Mérida."
        imagen="iker"
        nombre="Iker Casillas"
        posicion="Subterranea"></futbolista>
</futbolistas>